中共5000？

歷史:

1.19世紀滿清割讓&租出香港畀英國

2. 20世紀國民黨成立中華民國
同年滿清正式摺埋

3. 共產黨打咗國民黨去台灣，
1949年自己喺原地成立中華人民共和國 (中共)

4*. 1984簽中英聯合聲明話97將香港歸還中共

5#. 立法局80年代引入選舉制度，但未有直選
但彭定康上任後，幫香港改革制度，
令到香港最後兩屆立法局有直選

6$: 中共唔畀1995年嗰屆立法局
直接過度1997，所以回歸後先有一年臨時立法會，
再組後來嘅立法會

*: 其實都係為咗同中共打好關係，
又係為咗做生意，香港係一份禮物，
所以日後彭定康做嘅嘢其實英國唔多鍾意

#: 英國早年冇點畀民主香港，
但其他英國殖民地就畀啲人民自己揀
彭定康上場幾年改變咗香港好多

$: 補充資料 - 第一屆立法會選舉係1998年舉行，
兩年一屆，第二屆2000年舉行，開始四年一屆

btw華夏文化5000年
中共: 2019-1949=5000？
毅進制唔識計